[一圖明解]美國點立一條法案

首先恭喜過到Senate!
但因為法案有兩個ver. 所以睇圖就係step 4
但一整合到就會交俾侵侵，之後會有4個可能性

1. 侵侵簽, 法案生效

2. 侵侵唔簽+退回法案俾參眾兩院，參眾兩院再投。只要贊成通過人數過三份二，就唔使侵侵簽名都立法

3. 侵侵唔理法案擺響枱頭，既唔簽又唔退，10日後法案自動生效

4. 侵侵10日內唔簽，退回法案俾國會，同時國會休會10日，法例先會自動失效

Thanks 好清晰

預料明年

知道有好多條要排要等，可以插到隊已經好犀利
但係想問下第四種情況常唔常出現？ 有啲似無啦啦又拖死咗

班兒登仔成日都話有2/3就唔洗侵簽
原來仲有pocket veto

要有conference committee 先
因為兩個versions 唔同

咁睇番d option
點樣先暫緩生效
只可以係侵侵10日內退番俾國會
國會唔過2/3贊成再彈番俾侵侵無限loop
但國會連Mitch都成功逼到宮要支持
好難轉軚帶埋其他黨員say no
所以2/3 贊成大家都可以安心

而第四條令法案失效仲難
想國會休會除非中共出盡強力部門暗殺議員
但強力部門點夠CIA FBI鬥，除非個撚個葉問上身啦

Pocket Veto仲難過Mitch拉大隊反對
國會休會喎

結論.:
侵唔係重點,最多次只係可以拖延

參眾兩院對呢個法案 version 冇異議，同快速通過先係重點

國會明天開始休會十二日

法案都未俾侵侵
俾咗侵侵先驚啦
到時邊個拉大隊走人邊個議員就係鬼

成班連登仔屌人拖
又唔撚明人地個制度

只係指出可能性姐
你張圖都例左四個唔同既可能性啦

借問聲成功既可能有邊樣？
失敗或暫緩既可能性呢？
而家參眾兩院通過咗會令失敗/暫緩既可能性增加定減少呢？

定係你係5毛做大淡友？

法案在參議院通過咗，大家快啲去多謝議員啦！！！

幫推

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

pish

參眾兩院條bill都未combine
Combine 完先擔心啦

叫做conference committee 呀

conference committee - A temporary, ad hoc panel composed of House and Senate conferees which is formed for the purpose of reconciling differences in legislation that has passed both chambers. Conference committees are usually convened to resolve bicameral differences on major and controversial legislation.

多謝解釋
咪即係未整合好俾侵侵囉

人權法, 有當然好過無
但其實拖咗咁耐, 有資產嘅都調走晒啦

重點係一石激起千層浪
除非避到瑞士銀行/強國
同埋為抗爭手足打強心針
就算定罪都可以照去老美

條友係咁自打嘴巴

係咁講4種可能性
條友一係閱讀理解差一係5毛吹淡風
講到尾得12碼可能性，一係入一係唔入
家陣侵侵簽，唔理，退回但過2/3國會都會入到波

退回但唔過2/3 即係無限loop/過
除非Mitch做25仔拉大隊
或退回加國會休會自動失效就入唔到波
咁究竟點先會令國會休會？除非明日之後大災難，DC陷落令國會食屎。如果唔係d議員都要番工架, 除咗內定有其他法例唔想過咪休會, 美國唔係淨係pass香港人權法架嘛

點睇都係入波大過唔入啦，而家成個波擺響12碼點，而家睇邊個做劊子手起腳既啫
維尼記住捉路睇住點撲喇喎